新加坡媒體踢爆台灣講大話，有攻擊譚德塞 新加坡表示對譚德塞所稱遭受的言論攻擊，感遺憾亦同聲譴責

世界衛生組織（WHO）秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）因新冠肺炎槓上台灣，4月8日在記者會上指控遭到台灣的攻擊和歧視。外交部對此回應「毫無依據的指控」，不過新加坡媒體卻以「台灣真的沒攻擊譚德塞嗎？」為題，指證歷歷，表示台灣官方的確有攻勢譚德塞。

據新媒《聯合早報》莊慧良專文指出，許多台灣人認為譚德塞在面對新冠肺炎時，態度偏向大陸，因此他在維基百科的名字，2月時曾被改為「我是中國衛生組織總幹事」、「中國豬」，WHO也被改為CHO；PTT上更是充斥著Negro（黑鬼）和垃圾黑人等種族歧視用語。

「回顧過去這兩三個月，台灣真的沒有攻擊譚德塞嗎？」文章直言，台灣在總統大選期間，動輒以《社會秩序維護法》法辦散播「假消息」的人，但對於以上所述仇恨言論卻毫無作為。

外交部長吳釗燮。（圖／報系資料照）
外交部長吳釗燮。（圖／報系資料照）

莊慧良提到1月底義大利、越南拒絕大陸、台灣航班飛往義大利，外交部長吳釗燮2月2日開記者會質疑「WHO的領導幹部是不是活在平行時空？」，有公衛背景的副總統陳建仁3月11日批評世衛宣布冠病在全球大流行為時已晚，「成事不足，敗事有餘」，總統發言人黃重諺3月22日更在臉書發文「快把這傢伙（譚德塞）帶下去量個體溫吧。這是武漢腦炎嗎？」而且發文後還自己刪文。

至於美國總統川普（Donald John Trump）指控WHO判斷失誤，導致冠病蔓延全球；但卻有美媒指白宮高級顧問納瓦羅（Peter Navarro）早在1月下旬就對此發出警告，卻被川普認為是危言聳聽，他是為了年底大選才推卸責任到譚德塞身上。

專文指出，大陸1月初確定新冠肺炎後便告知台灣，衛福部新聞稿清楚寫道「今日（1月3日）下午4:50接獲中國大陸回復武漢市不明原因病毒性肺炎疫情的最新疫情及處置」、「今日（1月9日）仍為59名病例，剛接獲陸方通知，病原體初步判定為新型冠狀病毒」。

新加坡代表處對此作出回應，認為此專文有意淡化「WHO幹事長為何被譴責？被那些人譴責？他可以做的不一樣，來幫忙各國充分防疫嗎？」並表示台法律明禁誹謗與歧視，而網路攻擊、謾罵與汙衊更是世界各國共同面臨的挑戰。「對於WHO幹事長譚德塞所稱遭受的言論攻擊，我們感到遺憾亦同聲譴責。」
0
0

咁你想點

台灣人同台灣官方又當一樣嘢？咁點睇新加坡官方講嘅monkey see monkey do?

支那坡

所以新加坡值得病毒大爆發

新加坡 = CCP ?

坡狗收左咩路數 洗唔洗奶成咁

笑死人
搞到好似全世界只有我哋臺灣人攻擊譚德塞
係咩覺得我哋臺灣人好易欺負？

支坡狗

垃圾新加坡男人條女係老蘭比白鬼搶左
仲死唔放手
結果俾佢好姊妹強行分開
最後仲中出埋
你話新加坡幾撚垃圾啊

因為就來俾台灣取代
臨死亂咬人

黨媒作風,你批評=仇恨言論,佢批鬥你=撥亂反正

驚死比台灣取代

李光耀以前有好多出色嘅評論
但台灣問題上,佢估錯左好多

講事實批評有咩問題 黑人係聖人唔屌得？

係咪全世界得波狗撐支那

全世界播毒
抵屌啦

當印度佬同我地死架？

極權鐘意攬極權
係咁

中國高價買嘅黑奴

《聯合早報》的平日發行量約為20萬份，星期天22萬份，新加坡讀者人數約75萬，是新加坡發行量最大的華文報紙。除新加坡發行之外，也在中國大陸、香港和汶萊等地少量發行，在中國大陸是唯一獲准在中國大城市發行的海外華文報紙。目前只在北京與上海發行，或在指定的五星級酒店及大商場方可購買，以及在圖書館等特定場所閱覽。聯合早報把海內外華人作為自己的目標讀者群，深受讀者好評。《聯合早報》目前的總編為吳新迪。

計人既話，我估連中國人都有屌個阿譚生

搵人挖番支那坡屌人D歷史出黎

佢地真係好驚香港同台灣堀起

Errrr

可以係支那出到報紙 用屎眼諗都知有支那官方背景

支那坡人係最低等人種

唔奶落去之前一年所有佈局變sunk cost

好老實講句 就算台灣攻擊條nigga 咁又點
你做得閪先你俾人攻擊既姐

坡猴 永遠的二奶仔

玻狗好撚廢 乜撚四小龍

Karma

坡狗呢輪日日死出黎

Monkey see monkey do

聯合早報 = 星馬文匯報！！！

新加坡肺炎

可能學中共
搞唔掂當地疫情就喺外交上轉移視線

屌你咪屌你lor 吹bb啊?

Monkey see monkey die

得啦得啦singkie

原來係聯合，冇嘢喇

支持新加坡與支那人民共和國站在同一陣線
俾世界制裁都唔好割呀仆街

先前外國讚新加坡做得好，可與香港同台灣齊名。點知爆到九彩，柒出國際

講黎講去都冇證據
口吻似中國CCP

Nigga 黑鬼譚
請屌埋香港連登

新加坡係咪拆緊trump台腳？

玻老食屎啦

Niggerpore

條傻閪幾時變咗同維尼一樣唔話得
係咪要做全球皇帝告人侮辱聖上罪

monkey 報比monkey睇

monkey sick, monkey die

咸濕suck唔點名話香港連登歧視佢，好唔畀面喎，我條氣好唔順囉

PTT 都引用，佢係咪on9嫁

唔引用埋連燈，香討，4chen？真係好on9

而中國衛生部長，CHO 撚有歧視，係咪冇腦嫁。

不過咁，香港就真係有歧視佢啦，如果你話香港係台灣既，咁咪得囉。

monkey news monkey read

如果 CHO 係歧視
中國香港都好歧視
我都明既

新加坡 中國 北韓
新邪惡軸心國

亦都證實咗威權政府未必有效，香港嘅community response同台灣嘅高效率民選政府都打擊咗佢哋管治威信

好cheap 好monkey
奶共奶埋譚書記屎眼
failed state

官方同民間分別，人地台灣就係有言論自由

你坡猴配得起咩，成撚日萄葡唔識做實事

繼續奶中共開心啲啦

佢哋自己已經del撚曬啲飛機片

條死黑鬼係咪唔撚屌得呀依家

洗唔洗餵奶俾佢老母系食

monkey 國連官方同人民間都唔識分

唔該下次寫番全朵「中華人民共和國新加坡特別行政區」

on9,就算退一萬步講
其實媒體同人民講咩，政府控制到咩
生活係極權國家既人思想真係特別

波狗真係僅次支那狗

Monkeypore SAR, People's Republic of China.

一向都好想大陸泵水恨到發哂癲

歸邊了。

屌 屈完未呀
成日特登講漏我哋香港

坡狗顧掂自己先啦

我就唔信完全無任何一個新加坡人鬧過譚德塞啦
Ptt鬧一句都要放上國際組織討論癡撚線

廢話，大把人都屌佢老母啦，又唔見你鬧埋日本仔

講到尾都係無證據，維基一定係台灣人改既？上PTT都一定係台灣人？

怕你坡仔想壓制台灣上位壓到同美帝反面渣

表示台灣官方的確有攻勢譚德塞。

聯合早報
close file

無人整「新加坡特別行政府」支旗、徽既？倒不如…

根本呢廿年盲睇"支製履歷"同資產收左大乍大乍支共狗囉，抵撚死！！！

咁大把野都有證據

鹹濕菜話台灣外交部發動啵
唔通連登仔鬧佢係特區政府發動

坡狗想得罪全世界

新加玻只係有錢既專制

維基阿豬阿狗都改得

但monkey see monkey do就出自官方

咁都叫反擊？俾廢老同小粉紅睇架？

收檔啦walao monkey
台灣今次攞哂彩你拍馬都追唔上

台灣網民講=台灣外交部講?

新加坡媒體係咪武肺上腦?

退一步講，就算PTT有種族歧視言論，關「社會秩序維護法」捉發「假消息」既人咩事，種族歧視言論可以同「假消息」相題並論？

到底點證明到台灣「官方」種族歧視條黑鬼

新加坡算唔算最高級嘅自幹五

係咪又係所謂嘅新加坡媒體

連登仔真係當正台灣係善良天使嘅化身

台灣英文水平高啲真係可以取代新加坡呢個垃圾地方

仲有塞狗

坡狗大爆發就岩

其實新加坡點駁都無用，

係1月14日，
世界衛生組織：「病毒沒有人傳人」

民間都計，咁香港都唔知侮辱左幾耐

講證據姐，種族歧視言論地球上邊個國家無？中國微博一堆人屌黑鬼，連登一樣力架力架咁叫

問題係你指明台灣外交部攻擊你，咁就唔係9up話有就有，要有證據，改維基就係證據？

佢咁都計嘅話 佢大可以搵五毛扮台仔再cap圖

新加坡官方攻擊香港歧視香港人

其實就咁， 大家早6個月係TG見好多文宣谷， 有追就見好多係台灣既法輪功 ADMIN攪手

佢哋當然係台灣大選借我哋香港過橋啦

咁而家台灣選完， 當然唔科水比抗爭文宣， 我哋香港人咪做左condom lor.

跟手就支那肺炎， 台灣當然同文宣機器全球散反共消息， 同佢哋攪上WHO做會員文宣啦

我哋香港人都係比人利用㗎啦。

全球反中， 你估我哋香港人冇份受罪咩

睇下到年中幾多人冇野撈？

好快泰支戰會變成坡台戰

唔撚屌得？

攻擊還攻擊 , 種族歧視還種族歧視 , 而家想撈埋講

Ptt?

咁支那應該歧視晒成個地球各色種人

共報

美國一直唔中意新加坡 只係迫住同佢做盟友
可以捧台灣 美國一定放棄新加坡

on9

咁新加坡亦好多人屌阿譚生啫

坡縣煩撚過閪
係咁撲出嚟奶鞋底。搏乜撚

呢一代坡人真係好撚廢

台灣論壇一定係台灣人？有冇證據先

係咪要全國都冇人講過阿譚生壞話 先叫冇講大話？
但係我屌你老母monkey see monkey do邊撚個講既？？？

點樣就來比台灣取代

仲有委內瑞拉同埋啲唔入流國家,依家廣州又將黑人趕出家門同酒店,得罪埋黑人,不過譚書記聞到人民幣咁香應該會照奶共

話譚得塞黑係誹謗？

強國買埋買埋唔少媒體、間諜
外國皮中國骨
睇嘢可以睇多幾面

開始組隊啦喎
唔通我有生之年真係可以見證WWIII???

拉

波台ching

西利wiki仲有代表性過台灣政府

人哋追咗好多年香港， 先等到香港比中共玩殘追到， 而家仲要加埋台灣，波仔點同人哋玩呀

依年台灣香港韓國泰國日本等地方 都係反支上進行左唔少既民間外交
相反新加坡淨係識奶支 十足十小學啲氹班主任開心 但無朋友啲死kai子咁

所以WHO 講唔會人傳人唔洗帶口罩唔洗封中國關就係岩?

成件事就好似道理係人果邊就笑尻人錯grammer/講粗口咁

Dog of CCP

喂全香港都攻擊緊呀
坡狗快D黎話埋香港啦
唔出聲搞到我地好無面

俾台灣屌完Errr之後就即刻話鳩台灣，小氣陰濕到呢.......

Singapore is part of China

美國同東亞底海底大纜唔揀香港揀台灣

無新加玻份

近年台灣經濟發展好過星州（好似係）

釣晒班五毛出黎

睇黎支那開始唔掂 要將呢D民眾私底下玩既野都拎上台面
咁係時候將小粉紅言論都上報啦

個重點唔係有無台灣人鬧佢
而係係唔係得台灣人鬧佢
(分分鐘佢自己國人都有份鬧)

近年台灣經濟發展好過星州？

坡狗不嬲認同獨裁 所以同支那走埋一齊

就好似我地認同自由民主 自然撐美國

世界也應放棄星加城了

有份屌鳩痰生菜嘅係咪可以入籍台灣了

網民當官方

人地話台灣外交部呀屌你老母

咁垃圾既新聞媒體連logic 都冇
同大公文匯有得fight
搞清潔譚鬧緊台灣先幫口啦屌

monkey err monkey die

支那仲有坡狗呢d垃圾隊友

話香港人係monkey林奠譴責咗未？
用monkey真係教科書式歧視用字

新加坡經濟冇想像中咁好

極權政府互含

諗住踩死香港自己上位，但玩下手比台灣攝左位

坡狗睇路呀！痴埋支共度做架倆真係唔撚識死！

台灣唔好賣口罩比坡仔

邊單

有冇人熟新加坡政治
其實係咪李光耀個陣已經係咁
定係近呢十年先會咁奶共同埋對香港有敵意